% resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\vspace*{\textheight}
\begin{resumo}
	Os programas que são considerados o estado da arte conseguem fazer predições de estruturas tridimensionais de até 56 aminoácidos utilizando conceitos de campos de força como: atração eletrostática, van der Waals, restrições de ângulos de torção de carbonos cadeias alfa e beta de aminoácidos e comprimento da ligação. Pretende-se desenvolver um programa que faça a predição da estrutura tridimensional aproximada de peptídeos com aproximadamente 30 aminoácidos, utilizando Algoritimos Genéticos, e comparar estruturas conhecidas por cristalografia por raios-X ou Ressonância Nuclear Magnética. 

 	\textbf{Palavras-chave}: Modelagem Molecular. Peptídeos. Método \textit{ab initeo}. Algoritimos Genéticos. Química Computacional.
\end{resumo}